\chapter{基础内容}

\chapter{C\# 委托 delegate}


\section{1}

\begin{CSharp}[委托，匿名函数和Lambda]
        [TestMethod]
        public void TestMethod4()
        {
            List<int> list = new List<int>(new int[] { 1, 2, 3 });
            List<int> expectResult = new List<int>(new int[] { 1, 4, 9 });

            List<int> ret1 = list.ConvertAll(new Converter<int, int>(Sqrt));
            List<int> ret2 = list.ConvertAll(delegate(int x) { return x * x; });
            List<int> ret3 = list.ConvertAll((int x) => { return x * x; });
            List<int> ret4 = list.ConvertAll((int x) => x * x);
            List<int> ret5 = list.ConvertAll<int>((x) => x * x);
            List<int> ret6 = list.ConvertAll<int>(x => x * x);

            CollectionAssert.AreEqual(expectResult, ret1);
            CollectionAssert.AreEqual(expectResult, ret2);
            CollectionAssert.AreEqual(expectResult, ret3);
            CollectionAssert.AreEqual(expectResult, ret4);
            CollectionAssert.AreEqual(expectResult, ret5);
            CollectionAssert.AreEqual(expectResult, ret6);
        }

        public static int Sqrt(int x)
        {
            return x * x;
        }
\end{CSharp}

从7~12行是从委托到Lambda表达式的所有语法形式，从上往下，越来越简单。11,12行的形式需要显式写明泛型类型来帮助Lambda表达式推断变量的类型。

\section{协变和逆变}

协变就是如果类型是另一个类型的子类，就能隐式的将数组，泛型，委托转换为另一个类型。

而逆变就是相反的一个过程。

当类型描述的是返回类型时，协变是安全的；当类型描述的是接受类型，逆变是安全的。

数组的协变：

\begin{CSharp}[数组的协变]
        [TestMethod]
        [ExpectedException(typeof(ArrayTypeMismatchException))]
        public void TestVariant()
        {
            string[] strs = new string[] { "a", "b", "c" };
            object[] objs = strs;
            objs[0] = new object();
        }
\end{CSharp}

问题出现了，这个问题不能被编译器检测出来。会在运行时抛出一个ArrayTypeMismatchException。那为什么数组要支持协变呢？因为Java支持，最开始为了支持从Java源码编译过来，所以.Net也支持协变数组。

泛型不支持协变。

委托是支持协变和逆变的。

\begin{CSharp}[协变和逆变]
        
        public delegate Object Dele(String str);

        [TestMethod]
        public void TestMethod1()
        {
            Dele b = new Dele(this.Delegated);

            Assert.AreEqual(typeof(String), o.GetType());
            Assert.AreEqual("This is a test string.", o.ToString());            
        }

        public String Delegated(Object obj) { return "This is a test string.";}
\end{CSharp}

上面是委托最初的语法，使用关键词delegate定义一个委托类型。在方法中生成一个委托对象，然后就可以像调用方法一直接调用委托对象。

同样，返回值是协变，输入参数是逆变。


\section{预定义委托类型}

C\#2.0引入了一个泛型委托Action<T>

\begin{CSharp}[Actio<T>的签名]
		public delegate void Action<T>(T obj);
\end{CSharp}


\begin{CSharp}[Action和匿名方法]
        [TestMethod]
        public void TestMethod2()
        {
            Action<char[]> reverseString = delegate(char[] chars){
                System.Array.Reverse(chars);
            };

            char[] test = "chars".ToCharArray();
            reverseString(test);

            Assert.AreEqual("srahc", new string(test));

        }
\end{CSharp}

需要注意的是逆变性不适应匿名方法。而且值类型不支持使用this，而引用类型支持使用this。


Action<T>没有返回值，还有另外一个有返回类型的Predicate<T>，返回bool型，常用来过滤或者匹配。签名是
\begin{CSharp}
		public delegate bool Predicate<T>(T obj);
\end{CSharp}

\section{闭包}
\begin{itemize}
\item 外部变量（ outer variable）是指作用域（ scope）内包括匿名方法的局部变量或参数（不包括ref和out参数）。在类的实例成员内部的匿名方法中， this引用也被认为是一个外部变量。
\item 捕获的外部变量（ captured outer variable）通常简称为捕获变量（ captured variable），它是在匿名方法内部使用的外部变量。
变量。
\end{itemize}

感觉和JavaScript的暂时还没有什么不同。


\#更新\#
由于JS没有块作用域，所以和C\#还是有点点不同的地方。

\begin{CSharp}[此处创建的匿名函数更新的都是一个counter，因为counter只申明了一次]
        public IList<Func<int>> createDelegate()
        {
            int counter = 5;
            IList<Func<int>> ret = new List<Func<int>>();
            for (int i = 0; i < 5; i++)
            {
                ret.Add( () => ++counter );
            }
            return ret; 
        }
\end{CSharp}

\begin{CSharp}[而此处创建的匿名函数更新的是不同的counter，因为在迭代过程中，每次创建匿名函数之前，都在各自的作用域（scope）中申明了一个变量counter]
        public IList<Func<int>> createDelegate2()
        {
            IList<Func<int>> ret = new List<Func<int>>();
            for (int i = 0; i < 5; i++)
            {
                int counter = 5;    
                ret.Add(() => ++counter );
            }
            return ret;
        }
\end{CSharp}

\begin{CSharp}[运行结果]
        [TestMethod]
        public void TestMethod3()
        {
            int counter = 5;
            IList<Func<int>> de1 = createDelegate();
            foreach (var func in de1)
            {
                int ret = func();
                Assert.AreEqual(++counter, ret);
            }

            IList<Func<int>> de2 = createDelegate2();
            foreach (var func in de2)
            {
                int ret = func();
                Assert.AreEqual(6, ret);
            }
        }
\end{CSharp}


\chapter{C\#的迭代器}

很简单