\section{AngularJS}
这里，通过AngularJS自带的例子来学习他。

首先，从github上clone下整个项目。然后使用npm安装依赖(墙内使用淘宝镜像cnpm来安装)。然后启动应用，这里如果第一次启动了应用，再启动报错的话，可以关闭开关命令窗口，重新启动。原因可能是因为是使用的是ctrl+z来关闭的nodejs，而不是使用的ctrl+c来关闭。

在读完整个教程，对AngularJS有一个初步的理解之后，开始学习一下AngularJS的基本概念。


约定： \lstinline$spinal-case$和\lstinline$camel$


\subsection{Template}
可以看做HTML的增强。在HTML上增加了angular的一些元素和属性。angular使用template，model和controller来渲染用户在浏览器中看到的view。

有这样一些元素和属性：
\begin{itemize}
\item Directive --
\item Markup -- \{\{\}\}就是markup，将表达式和元素绑定。
\item Filter -- 格式化数据为想要显示的样子。
\item Form controls -- 验证用户输入。
\end{itemize}


\subsection{Controller}

Controller是一个构造函数，用来提升Angular Scope，稍后解释什么是Angular Scope。

当一个Controller通过ng-controller和一个DOM绑定，Angular将会通过这个构造方法实例化一个Controller的对象。一个新的子scope将最为参数传递给构造方法，参数名是\$scope。

可以通过Controller来
\begin{itemize}
\item 初始化\$scope对象的属性；
\item 给\$scope对象添加行为。
\end{itemize}

但是不要通过Controller来
\begin{itemize}
\item 操作DOM，Controller只应该包含业务逻辑。在Controller中加入展现的逻辑将影响他的可测试性。angular有databinding来处理绝大情况，也可以使用directive来封装DOM操作。
\item 格式化输入，使用form control来做。
\item 过滤输出，使用filter来做。
\item 在Controller共享代码和状态，使用service来完成。
\item 管理其他部件的生命周期。例如实例化service。
\end{itemize}

保持Controller简单，只做单一的view需要的业务逻辑，而将不属于Contoller的逻辑分装在service中，通过依赖注入来一来service。

You can associate Controllers with scope object implicitly via the ngController directive or \$route service. ??? 这句话真不知道什么意思！！！

可以这么理解，碰到ngController directive，这个directive会产生一个\$scope，然后调用controller这个构造函数，而对于\$route service，当跳转到相应的hash url时，也会产生一个新的\$scope,并且绑定controller和template，这也是为什么在这种情况下，template中不需要使用ngController这个directive。

在ngController是嵌套的情况下，他们的scope是可以访问父scope的property，如果他们本身的property没有因为名字相同隐藏了父scope的property的话。


\subsection{Service}

\subsection{Provider}

对于AngularJS应用，我们使用injector来初始话我们需要的一些有用的对象，service和一些特殊的object，如controller，directive。但是injector需要知道怎么来创建这些对象，这就需要我们来注册一些``菜单''来告诉injector怎么来创建这些对象。总共有五种类型的``菜单''，这里，最啰嗦，但是也是最全面的provider，其他的value，Factory， Service和constant，只是一些provider的语法糖而已。

对于被注册的recipe，都有一个对象的标识符，以及怎么来创建这个对象的描述。并且，任何一个recipe都属于一个angular的module，angular的module就是一个用来盛装一个或多个recipe的包裹。而且module还有对其他module依赖的信息。

当一个angular应用启动的时候，angular将创建一个injector的实例，他将按顺序穿件一个recipe的登记档，所有定义在core ng module，应用module，以及应用module的依赖的recipe作为一个union登记在其中，当你需要创建一个对象给你的应用时，injector就会查询这个recipe登记档。

\paragraph{Value Recipe}

我们创建一个简单的service，他提供一个字符串用来最为远程API的授权ID。
\begin{JavaScript}
var myApp = angular.module('myApp', []);
myApp.value('clientId', 'a12345654321x');
\end{JavaScript}
接着我们通过angular的数据绑定来显示他。
\begin{JavaScript}
myApp.controller('DemoController', ['clientId', function DemoController(clientId) {
	this.clientId = clientId;
}]);
\end{JavaScript}


\begin{HTML}
<html ng-app="myApp">
	<body ng-controller="DemoController as demo">
	Client ID: {{demo.clientId}}
	</body>
</html>
\end{HTML}

这个例子使用了value recipe来定义一个简单的service，这个service就是一个字符串。


\paragraph{Factory Recipe}

value recipe使用简单，但是缺乏一些我们平时需要的很重要的功能，让我们来看看Factory recipe，他就拥有这些重要的功能：

\begin{itemize}
	\item 可以使用其他service；
	\item service的初始化；
	\item 延时加载。
\end{itemize}


Factory recipe通过带有零个或者多个参数的函数来构造新的service，这个函数的返回值就是这个recipe创建的service实例。有一点需要特别注意，angular创建的service都是单例，这就表示injector最多对每个recipe使用一次来穿件service实例，接着，injector将缓存这个实例以供未来使用。

我们使用Factory recipe来重写上面的例子。我们可以返回一个字符串字面量。

\begin{JavaScript}
myApp.factory('clientId', function clientIdFactory() {
  return 'a12345654321x';
});
\end{JavaScript}

我们也可创建一个service来计算token的值，这个service依赖clientId。
\begin{JavaScript}
myApp.factory('apiToken', ['clientId', function apiTokenFactory(clientId) {
  var encrypt = function(data1, data2) {
    // NSA-proof encryption algorithm:
    return (data1 + ':' + data2).toUpperCase();
  };

  var secret = window.localStorage.getItem('myApp.secret');
  var apiToken = encrypt(clientId, secret);

  return apiToken;
}]);
\end{JavaScript}


\paragraph{Service Recipe}

下面是我们定制的Service的构造函数

\begin{JavaScript}
function UnicornLauncher(apiToken) {

  this.launchedCount = 0;
  this.launch = function() {
    // make a request to the remote api and include the apiToken
    ...
    this.launchedCount++;
  }
}
\end{JavaScript}

他依赖于apiToken，我们可以通过Factory Recipe来注册他，通过new操作来生成Service实例。

\begin{JavaScript}
myApp.factory('unicornLauncher', ["apiToken", function(apiToken) {
  return new UnicornLauncher(apiToken);
}]);
\end{JavaScript}

但是，这个情况下更加适合Service Recipe，他类似于Value和Factory recipe，但是是通过new来调用，他可以带参数，参数也是通过依赖来解决。

\begin{JavaScript}
myApp.service('unicornLauncher', ["apiToken", UnicornLauncher]);
\end{JavaScript}



\paragraph{Provider Recipe}


正如我们前面说的，其他所有的recipe都只是在Provider recipe之上包裹了一层语法糖。Factory Recipe就是注册了一个空的provider recipe，将provider的\$get设置为Factory recipe传入的函数。

大多数情况下，其他recipe已经可以满足我们的需求了，我们使用provider recipe的原因是需要在angular app load起来之前，通过config方法来对service做一些设置。看下面的例子

\begin{lstlisting}
myApp.provider('unicornLauncher', function UnicornLauncherProvider() {
  var useTinfoilShielding = false;

  this.useTinfoilShielding = function(value) {
    useTinfoilShielding = !!value;
  };

  this.$get = ["apiToken", function unicornLauncherFactory(apiToken) {

    // let's assume that the UnicornLauncher constructor was also changed to
    // accept and use the useTinfoilShielding argument
    return new UnicornLauncher(apiToken, useTinfoilShielding);
  }];
});
\end{lstlisting}

\begin{JavaScript}
myApp.config(["unicornLauncherProvider", function(unicornLauncherProvider) {
  unicornLauncherProvider.useTinfoilShielding(true);
}]);
\end{JavaScript}


	可以看到，我们天通过module的API来调用config方法，然后设置了unicornLauncherProvider的参数。在这里，unicorn provider使用过provider injector来注入的，这个injector不同于实例injector。在应用启动完成之前，provider injector初始化所有provider的实例，我们叫他应用生命周期的configuraton阶段。在这个阶段，service是不能够被使用的，因为他们还没有被初始化。

	一旦启动阶段结束，和provider的交互将不再被允许，同时开始创建service，我们称之为应用生命周期的运行阶段。


\paragraph{Constant Recipe}

	因为在应用声明的configuration阶段，所有的service都是不可用的，即使是value recipe，因为他们还没有实例化。但是有些东西，如url的前缀部分，他们没有依赖或者设置，需要在整个生命周期的configuration和run阶段都可以访问，这就是Constant Recipe要做的。


\begin{JavaScript}
myApp.constant('planetName', 'Greasy Giant');
\end{JavaScript}


\begin{JavaScript}
myApp.config(['unicornLauncherProvider', 'planetName', function(unicornLauncherProvider, planetName) {
  unicornLauncherProvider.useTinfoilShielding(true);
  unicornLauncherProvider.stampText(planetName);
}]);
\end{JavaScript}

例如，在这个例子里面，unicorn发射的行星名字是在整个应用固定的，所以我们使用constant recipe,并且在configuration阶段提供给provider使用。而由于constant recipe是在整个生命周期都可以访问，所以我们在运行时也可以访问他的值。


\begin{JavaScript}
myApp.controller('DemoController', ["clientId", "planetName", function DemoController(clientId, planetName) {
  this.clientId = clientId;
  this.planetName = planetName;
}]);
\end{JavaScript}

\begin{HTML}
<html ng-app="myApp">
  <body ng-controller="DemoController as demo">
   Client ID: {{demo.clientId}}
   <br>
   Planet Name: {{demo.planetName}}
  </body>
</html>
\end{HTML}


\paragraph{Special Purpose Objects}


\paragraph{结论}



