\chapter{ECMA 6}

\section{Basic}

\subsection{Better Unicode Support}

\subsubsection{code point}

\subsection{new methods for string}

\subsubsection{Object.is}

\subsection{Regex}

\subsubsection{u}

\subsubsection{y}

\subsection{let}

\subsubsection{var}

\subsubsection{let in block scope}

\subsubsection{let in loop}

\subsubsection{let Vs. var}

\subsubsection{Global let declaration}

\subsubsection{constant declarations}
\begin{itemize}
\item Constants are also block-level declarations, similar to 'let'.
\item Constants are destroyed once execution flow out of the block
\item declarations are hoisted to the top of block.
\end{itemize}

\subsubsection{caution about const}

\subsubsection{Number}


\section{Function}


\subsection{Default Parameters}

\begin{JavaScript}[ecma 5实现默认参数的方式]
function makeRequest(url, timeout, callback) {

    timeout = timeout || 2000;
    callback = callback || function() {};

    // the rest of the function

}
\end{JavaScript}

此处一个小小的问题是如果timeout是0也会导致timeout被替换成2000.另外一个方式是通过arguments.length来判断参数的个数。

\begin{JavaScript}[ecma 6的方式]
function makeRequest(url, timeout = 2000, callback = function() {}) {

    // the rest of the function

}
\end{JavaScript}

设置默认参数不需要一定是在方法的最后
\begin{JavaScript}[这样也是可以的]
function makeRequest(url, timeout = 2000, callback) {

    // the rest of the function

}
\end{JavaScript}

这个时候，要使用默认参数，可以只带一个参数，或者第二个参数显示的指定为undefined
\begin{JavaScript}[第一和第二个调用使用默认参数，第三个不使用默认参数]
// uses default timeout
makeRequest("/foo", undefined, function(body) {
    doSomething(body);
});

// uses default timeout
makeRequest("/foo");

// doesn't use default timeout
makeRequest("/foo", null, function(body) {
    doSomething(body);
});
\end{JavaScript}

哈哈，默认参数不是必须是基本类型，甚至可以是返回函数的一个函数调用。
\begin{JavaScript}[函数调用返回函数的默认值]
function getCallback() {
    return function() {
        // some code
    };
}

function makeRequest(url, timeout = 2000, callback = getCallback()) {

    // the rest of the function

}
\end{JavaScript}

每次当最后一个参数不传入的时候，getCallback都将会被调用一次。

\begin{JavaScript}
// 此处应该加代码来证明这一点。
\end{JavaScript}

\subsection{Rest parameters}

Can't have a named parameter after rest parameters.

\subsection{Destructured Parameters}
\begin{JavaScript}
function setCookie(name, value, options) {

    options = options || {};

    var secure = options.secure,
        path = options.path,
        domain = options.domain,
        expires = options.expires;

    // ...
}

setCookie("type", "js", {
    secure: true,
    expires: 60000
});
\end{JavaScript}
上面的代码采用Destructured Parameters的话，是下面这样的：
\begin{JavaScript}
function setCookie(name, value, { secure, path, domain, expires }) {

    // ...
}

setCookie("type", "js", {
    secure: true,
    expires: 60000
});
\end{JavaScript}

One quirk of this pattern is that the destructured parameters throw an error when the argument isn't provided.
因为编译器实际上是产生下面这样的代码
\begin{JavaScript}
function setCookie(name, value, options) {

    var { secure, path, domain, expires } = options;

    // ...
}
\end{JavaScript} 

Since destructuring assignment throws an error when the right side expression evaluates to `null` or `undefined`, the same is true when the third argument isn't passed.

可以通过提供一个默认参数来避免上面的情况
\begin{JavaScript}
function setCookie(name, value, { secure, path, domain, expires } = {}) {

    // ...
}
\end{JavaScript}

It's recommended to always provide the default value for destructured parameters to avoid all errors that are unique to their usage.


\subparagraph{The Spread Operator}

\begin{JavaScript}
let values = [25, 50, 75, 100]

// equivalent to
// console.log(Math.max(25, 50, 75, 100));
console.log(Math.max(...values));           // 100
\end{JavaScript}

可以和其他参数混合使用
\begin{JavaScript}
let values = [-25, -50, -75, -100]

console.log(Math.max(...values, 0));        // 0
\end{JavaScript}

\subsection{name property}
每个function都有一个name property。会在函数创建时生成。他的writable属性是false.

\subsection{Block-Level Functions}

\begin{JavaScript}[ecma 5 stric mode下，在block中定义函数会抛错]
"use strict";

if (true) {

    // Throws a syntax error in ES5, not so in ES6
    function doSomething() {
        // ...
    }
}
\end{JavaScript}

因为各个浏览器在非strict模式下，定义函数的行为不统一，应该尽量避免在block中申明函数，而是采用function expression.

而在ecma 6中，Block-Level function是合法的。
\begin{JavaScript}[ecma6中]
"use strict";

if (true) {

    console.log(typeof doSomething);        // "function"

    function doSomething() {
        // ...
    }

    doSomething();
}

console.log(typeof doSomething);            // "undefined"
\end{JavaScript}

这个时候，块级别的函数申明会被提升到块的开头。而在块结束之后，对应的变量就不存在了。 和let有一点类似，唯一的不同是let不会将定义提升到代码块的最开始。

\begin{JavaScript}
"use strict";

if (true) {

    console.log(typeof doSomething);        // "function"

    function doSomething() {
        // ...
    }

    doSomething();
}

console.log(typeof doSomething);            // "undefined"
\end{JavaScript}

\begin{JavaScript}[let不会提升定义到代码块的最前面，所以下面是会报错的]
"use strict";

if (true) {

    console.log(typeof doSomething);        // throws error

    let doSomething = function () {
        // ...
    }

    doSomething();
}

console.log(typeof doSomething);
\end{JavaScript}

在非严格模式下，函数声明会被提升到全局或者包含函数中。

\begin{JavaScript}
// ECMAScript 6 behavior
if (true) {

    console.log(typeof doSomething);        // "function"

    function doSomething() {
        // ...
    }

    doSomething();
}

console.log(typeof doSomething);            // "function"
\end{JavaScript}


