\chapter{Concurrency}

\section{简介}
\subsection{线程的风险}



\subsubsection{安全性问题}
Race Condition 竞争条件

\begin{Java}
@NotThreadSafe
public class UnsafeSequence {

	private int value;

	/*
	 * ++包含三个操作，读取value，将value加1，将结果写入Value。
	 * 
	 * A   -- value->9 -------- 9+1->10 -------- value=10  
	 * B   ----------- value->9 ------- 9+1->10--------- value=10      
	 */
	public int getNext() {
		return value++;
	}
}
\end{Java}

下面是线程安全版本：
\begin{Java}
@ThreadSafe
public class Sequence {

	@GuardedBy("this")private int value;

	public synchronized int getNext() {
		return value++;
	}
}
\end{Java}

线程安全的代码，其核心就是要对状态访问操作的管理，特别是对共享和可变状态的访问。

共享意味着变量可以由多个线程同时访问，而可变则意味着变量的值在其生命周期内可以发生变化。

当多个线程访问某个状态变量并且其中有一个线程执行写入操作时，必须采用同步机制来协同这些线程对变量的访问。

同步包括synchronized，volatile和Explicit Lock.

当多个线程访问同一个可变的状态变量时没有使用合适的同步，修复这个问题
\begin{itemize}
\item 不在线程之间共享该状态变量
\item 将状态变量修改成不可变的变量
\item 在访问变量时使用同步
\end{itemize}

越少代码访问某个变量，就越容易确保对变量的所有访问都实现正确同步。这也是代码封装的好处。


线程安全的核心概念就是正确性。

\paragraph{无状态的对象一定是线程安全的}比如说Servlet
\begin{Java}
@ThreadSafe
public class StatelessFactorizer extends AbstractFactorizer implements Servlet {
	
	@Override
	public void service(ServletRequest req, ServletResponse resp)
			throws ServletException, IOException {
		BigInteger i = extractFromRequest(req);
		BigInteger[] factors = factor(i);
		encodeIntoResponse(resp, factors);
	}

}
\end{Java}

\paragraph{原子性} 如同前面所说，下面的++操作线程不安全。

\begin{Java}
@NotThreadSafe
public class UnsafeCountingFactorizer extends AbstractFactorizer implements Servlet {

	private long count = 0;
	
	public long getCount(){ return count; }
	
	@Override
	public void service(ServletRequest req, ServletResponse resp)
			throws ServletException, IOException {
		BigInteger i = extractFromRequest(req);
		BigInteger[] factors = factor(i);
		++count;
		encodeIntoResponse(resp, factors);
	}
	
}
\end{Java}

最常见的竞争条件是“先检查后执行”操作，即通过一个可能失效的光查结果来决定下一步的动作。

\begin{Java}
@NotThreadSafe
public class LazyInitRace {

	private ExpensiveObject instance = null;
	
	public ExpensiveObject getInstance() {
		if(instance == null) {
			instance = new ExpensiveObject();
		}
		return instance;
	}
}
\end{Java}

\paragraph{符合操作}上面的例子需要以原子方式执行一组操作。以避免竞争条件。在某个线程修改该变量时，通过某种方式防止其他线程使用这个变量，确保其他线程只能在修改完成之前或者之后读取和修改。


\begin{Java}[使用AtomicLong来实现原子操作]
@ThreadSafe
public class CountingFactorizer extends AbstractFactorizer implements Servlet {

	private final AtomicLong count = new AtomicLong();
	
	@Override
	public void service(ServletRequest req, ServletResponse resp)
			throws ServletException, IOException {
		BigInteger i = extractFromRequest(req);
		BigInteger[] factors = factor(i);
		count.incrementAndGet();
		encodeIntoResponse(resp, factors);
	}

}
\end{Java}

\paragraph{加锁}通过缓存结果来提高性能，有多个安全状态变量的时候不是线程安全的。
\begin{Java}
@NotThreadSafe
public class UnsafeCachingFactorizer extends AbstractFactorizer implements
		Servlet {
	
	private final AtomicReference<BigInteger> lastNumber 
		= new AtomicReference<BigInteger>();
	private final AtomicReference<BigInteger[]> lastFactors
		= new AtomicReference<BigInteger[]>();

	@Override
	public void service(ServletRequest req, ServletResponse resp)
			throws ServletException, IOException {
		BigInteger i = extractFromRequest(req);
		if (i.equals(lastNumber.get())) {
			encodeIntoResponse(resp, lastFactors.get());
		} else {
			BigInteger[] factors = factor(i);
			lastNumber.set(i);
			lastFactors.set(factors);
			encodeIntoResponse(resp, factors);
		}
	}

}
\end{Java}
这是因为多个变量不是独立的，需要单个原子操作更新所有相关的状态变量。

\paragraph{内置锁}

synchronized是使用this对象作为锁，
静态的synchronized方法以Class对象作为锁

\begin{Java}[性能很差，只有单个线程相应]
@ThreadSafe
public class SynchronizedFactorizer extends AbstractFactorizer implements
		Servlet {

	@GuardedBy("this")private BigInteger lastNumber;
	@GuardedBy("this")private BigInteger[] lastFactors;

	@Override
	public synchronized void service(ServletRequest req, ServletResponse resp)
			throws ServletException, IOException {
		BigInteger i = extractFromRequest(req);
		if (i.equals(lastNumber)) {
			encodeIntoResponse(resp, lastFactors);
		} else {
			BigInteger[] factors = factor(i);
			lastNumber = i;
			lastFactors = factors;
			encodeIntoResponse(resp, factors);
		}
	}
}
\end{Java}

\paragraph{重入}一个线程已经获得锁，那么他可以重入

\paragraph{用锁保护状态}锁保护中代码路径以串行形式来访问，要保证使用所来协调对某个变量的访问是，使用的是用一个锁。不单只写入需要同步，访问的时候也需要，这样保证访问到的值是正确的的。

获取与某对象相关联的锁之后，并不能阻止其他对象访问该对象，只能阻止其他线程获取这个锁。

涉及到包含多个变量的不变性条件，涉及到的所有变量都需要使用同一个锁来保护。

\paragraph{活跃性与性能}滥用锁可能导致的问题是活跃性和性能的问题。

应该尽量将不影响共享状态且执行时间较长的操作从同步带吗中分离出去。

\begin{Java}
@ThreadSafe
public class CachedFactorizer extends AbstractFactorizer implements Servlet {
	
	@GuardedBy("this") private BigInteger lastNumber;
	@GuardedBy("this") private BigInteger[] lastFactors;
	@GuardedBy("this") private long hits;
	@GuardedBy("this") private long cacheHits;

	public synchronized long getHits() {return hits;}
	public synchronized double getCacheHitRatio() {
		return (double)cacheHits / (double)hits;
	}
	
	@Override
	public void service(ServletRequest req, ServletResponse resp)
			throws ServletException, IOException {
		BigInteger i = extractFromRequest(req);
		BigInteger[] factors = null;
		synchronized (this) {
			++hits;
			if (i.equals(lastNumber)) {
				++cacheHits;
				factors = lastFactors.clone();
			} 
		}
		
		if (factors == null) {
			factors = factor(i);
			synchronized (this) {
				lastNumber = i;
				lastFactors = factors.clone();
			}
		}
		encodeIntoResponse(resp, factors);
	}

}
\end{Java}

这里没有使用Atomic是因为已经使用了同步代码块，不要把两种风格的代码混到一起，容易引起混乱。

执行时间较长的操作，一定不要持有锁。如网络I/O或者控制台I/O.



\subsubsection{活跃性问题}

活跃性问题关注“某件正确的事情最终会发生”

死锁，饥饿，活锁

\subsubsection{性能问题}

\section{对象的共享}

\subsection{可见性}

可见性的意思就是当一个线程修改了一个共享变量，另外一个线程能够读取到这个修改的值。


synchronized的作用（三种使用方式，锁当前实例，锁当前类的class对象，锁括号中带的对象）
\begin{itemize}
\item 实现原子性，确定临界区。防止某个线程在使用对象状态时，其他线程修改对象的状态。
\item 内存可见性。确保一个线程修改了对象状态后，其他线程能够看到发生的变化。

假设有锁M,那么线程A在解锁M之前的所有操作,对于任意线程B来说,如果线程B取得了锁M,那么之前A的操作就是可见的.
\end{itemize}

volatile可以理解为轻量级的synchronized

\begin{Java}
public class NoVisibility {
	private static boolean ready;
	private static int number;
	
	private static class ReaderThread extends Thread {
		public void run() {
			while(!ready){
				Thread.yield();
			}
			System.out.println(number);
		}
	}
	
	public static void main(String[] args) {
		new ReaderThread().start();
		number = 42;
		ready = true;
	}
}
\end{Java}

上面的代码的结果没办法保证，也许是42，也可能输出0，也可能没办法终止。

在没有同步的情况下，编译器，处理器以及运行时等都有可能对操作的执行顺序进行一些意想不到的调整。避免这种情况的办法是在多线程共享数据时，正确的使用同步。


没有同步访问value是非线程安全的。


\subsubsection{失效数据}

\begin{Java}
@NotThreadSafe
public class MutableInteger {
	private int value;
	
	public int get() {return value;}
	public void set(int value) { this.value = value;}
} 
\end{Java}


\begin{Java}[get和set必须同时设定为同步才能保证可见性]
@ThreadSafe
public class SynchronizedInteger {
	@GuardedBy("this") private int value;
	
	public synchronized int get() {return value;}
	public synchronized void set(int value) { this.value = value;}
}
\end{Java}


\subsubsection{非原子的64位操作}

非volatile的64为数值变量的读写操作分解为两个32位操作。

\subsubsection{加锁和可见性}

AB两个线程，内置锁可以保证当B线程执行所保护的同步代码块的时候，可以看到线程A之前在同一个锁保护的同步代码块中所有操作结果。

要求访问某个变量的所有线程在同一个锁上同步，就是确保某个写入该变量的值对于其他线程是可见的。

加锁的含义是互斥和内存可见。

\subsubsection{volatile变量}

volatile声明的变量，编译器与运行时会注意到该变量是共享的，不会将对该变量的操作与其他内存操作一起重排序，volatile变量不会被缓存在存储器或者对其他处理器不可见的地方，因此在读取volatile类型的变量时总会返回最新写入的值。


volatile对可见性的影响。

A线程首先写入一个volatile变量，然后线程B读取该变量。在写入volatile变量之前对A可见的所有变量的值，在B读取了volatile变量后，对B也是可见的。


volatile变量只能保证可见性，不能保证原子性。

但是volatile对编译器的优化是有影响的,因为不能和其他内存操作重排序.而且不会被缓存到寄存器或者对其他处理器不可见的地方.



\subsection{发布与逸出}

发布就是使对象能够在当前作用于之外的代码中使用。

逸出就是本不该被发布的对象被发布了。

安全的对象构造过程：不要在构造过程中使this引用逸出。

常见的错误是：在构造函数中启动一个线程，this引用被新创建的线程共享。

\subsection{线程封闭}

线程封闭就是不共享数据，这样就不需要同步了。

\subsubsection{Ad-hoc线程封闭}

线程封闭的职责完全由程序实现来承担。这种方式非常脆弱，因为没有一种语言特性能将对象封闭到目标线程。

实现比如在volatile变量上，只有一个特定的线程对volatile变量进行写入操作，其他线程都只执行读取操作。这样就避免了竞争条件。而volatile又保证了变量的可见性。

\subsubsection{栈封闭}

线程封闭的一个特例，只有局部变量才能访问对象。程序员要做的就是要确保被引用的对象不会逸出。

\subsubsection{ThreadLocal类}

ThreadLocal保证了每个线程中只有一个对象。类似于全局变量，但是如果滥用会导致程序耦合，和使用全局变量导致耦合一样。






\subsection{安全发布}

对于共享对象，最开始要保证的问题就是确保对象能够被安全的发布。只是将对象保存在公有域中，不能安全的发布对象。

\begin{Java}
public class Publish {

	public Holder holder;
	
	public void initialize() {
		holder = new Holder(42);
	}
}

public class Holder {
	
	private int n;

	public Holder(int i) {
		this.n = i;
	}

	public void assertSanity() {
		if (n != n) {
			throw new AssertionError("This statment is false.");
		}
	}
}
\end{Java}

这里的问题有几个
\begin{itemize}
\item 引用的可见性，其他线程可能看不到这个发布的对象的引用。
\item 由于holder未被正确的发布，holder的状态是失效的，即使对象发布后没有修改过，可能某个线程会看到对象处于不一致的状态，然后对象状态突然发生变化。这个线程调用assertSanity时会抛出异常。

这里就是意思构造函数执行完了,构造函数设置的值未必对其他线程是可见的,可能这个时候n还是初始化的默认值0

\end{itemize}

\subsubsection{不可变对象与初始化安全性}

即使某个对象的引用对于其他线程是可见的，也并不意味着对象状态对于使用该对象的线程来说一定是可见的。

为了确保对象状态能呈现一致的视图，就必须使用同步。

对于不变对象的引用时没有使用同步，也仍然可以安全的访问该对象。不变对象状态不可变这点很重要，说明final域所指向的也是不变对象。

如果final域所指向的是可变对象，那么访问这些域所指向的对象的状态时仍然需要同步。

\subsubsection{安全发布}

安全发布一个对象，对象的引用和对象的状态必须同时对其他线程可见。
\begin{itemize}
\item 在静态初始化函数中初始化一个对象引用；(类似于在static块中,或者直接给静态变量赋值了.这是因为这是在类的初始化过程中执行的,JVM内部存在着同步机制,因此这种方式初始化的任何对象都可以安全的被发布)
\item 将对象的引用保存到volatile类型的域或者AtomicReference对象中；
\item 将对象的引用保存到某个正确构造对象的final类型域中；
\item 将对象的引用保存到一个由锁保护的域中。
\end{itemize}

发布一个静态构造的对象，最简单和最安全的方式是使用静态的初始化器：
\begin{Java}
public static Holder holder = new Holder(42);
\end{Java}

\subsubsection{事实不可变对象}
就是对象发布后不会被修改。这种情况下，安全发布就足够了。

\subsubsection{可变对象}

可变对象除了要安全发布之外，还必须保证后续访问使用同步来确保可见性。

对象的发布需求取决于对象的可变性:
\begin{itemize}
\item 不可变对象可以通过任意机制来发布

不可变对象: 对象创建以后其状态就不能修改;所有域都是final类型;正确的构造过程(对象创建期间,this引用没有逸出)

\item 事实不可变对象必须通过安全方式来发布

\item 可变对象必须通过安全方式来发布,并且必须是线程安全(在对象内部做了锁保护)的,或者通过锁保护起来.
\end{itemize}

\subsection{并发程序共享对象的策略}
\begin{itemize}
\item 线程封闭
\item 只读共享，包括不可变对象和实事不可变对象。
\item 线程安全共享 线程安全的对象在其内部实现同步，多个线程可以通过对象的公有接口来进行访问而不需要在做同步
\item 保护对象 安全发布和通过特定的锁来访问。
\end{itemize}


\section{对象的组合}


\subsection{同步需求}

\begin{itemize}

\item 不变条件

\item 后验条件

\item 没有限制

如更新一个保存的当前温度的变量,该变量之前的状态不影响计算结果.

\end{itemize}


\subsection{实例封闭}

封装,能够访问被封装对象的所有代码路径都是已知的.通过封闭机制与合适的加锁策略结合起来,可以却博爱以线程安全的方式来使用非线程安全的对象.

\begin{Java}
@ThreadSafe
public class PersonSet {

	@GuardeBy("this")
	private final Set<Person> mySet = new HashSet<>();
	
	public synchronized void addPerson(Person p)
	{
		mySet.add(p);
	}
	
	public synchronized boolean containsPerson(Person p)
	{
		return mySet.contains(p);
	}
}
\end{Java}


\subsection{Java监视器}


示例代码:


\begin{Java}



\end{Java}




\section{取消和关闭}

\begin{Java}




\end{Java}

\section{锁的底层实现}

\subsection{CAS}

Compare and Set

比较旧值，如果没有变化，则交换成新值，如果变化了，就不做操作。

\subsection{volatile}



\subsection{synchronized}

三种形式：
\begin{itemize}
\item 普通方法；
\item 静态方法：
\item 同步方法块
\end{itemize}

\subsection{锁}

\section{Java内存模型}

堆线程之间共享；栈，线程之间不可见。

\subsection{happen before}
happen before: 如果一个操作的结果要需要对另一个操作可见，那么这两个操作之间必须存在happen before的关系。

\begin{itemize}
\item 程序顺序规则：一个线程中的每个操作，happens-before于该线程中的任意后续操作。
\item 监视器锁规则：对一个锁的解锁，happens-before于随后对这个锁的加锁。
\item volatile变量规则：对一个volatile域的写，happens-before于任意后续对这个volatile域的读。
\item 传递性：如果A happens-before B，且B happens-beforeC，那么A happens-before C。
\end{itemize}

JMM不保证对64位的long型和double型变量的写操作具有原子性.这两个32位的写操作可能会被分配到不同的总线事务中执行，此时对这个64位变量的写操作将不具有原子性。

仅仅只允许把一个64位long/double型变量的写操作拆分为两个32位的写操作来执行，任意的读操作在JSR-133中都必须具有原子性（即任意读操作必须要在单个读事务中执行）。

\subsection{volatile}

从内存语义的角度来说，volatile的写-读与锁的释放-获取有相同的内存效果：volatile写和锁的释放有相同的内存语义；volatile读与锁的获取有相同的内存语义。

即使是64位的long型和double型变量，只要它是volatile变量，对该变量的读/写就具有原子性


重排:
\begin{itemize}
\item 当第二个操作是volatile写时，不管第一个操作是什么，都不能重排序。这个规则确保volatile写之前的操作不会被编译器重排序到volatile写之后。
\item 当第一个操作是volatile读时，不管第二个操作是什么，都不能重排序。这个规则确保volatile读之后的操作不会被编译器重排序到volatile读之前。
\item 当第一个操作是volatile写，第二个操作是volatile读时，不能重排序。
\end{itemize}


\subsection{锁}

当线程释放锁时，JMM会把该线程对应的本地内存中的共享变量刷新到主内存中。当线程获取锁时，JMM会把该线程对应的本地内存置为无效


\subsection{final}

final除了表示不能修改之外，还能保证初始化过程的安全性。从而可以不受限制的访问不变对象。

基本类型：
\begin{itemize}
\item 在构造函数内对一个final域的写入，与随后把这个被构造对象的引用赋值给一个引用变量，这两个操作之间不能重排序。

JMM禁止编译器把final域的写重排序到构造函数之外

\item 初次读一个包含final域的对象的引用，与随后初次读这个final域，这两个操作之间不能重排序。
\end{itemize}

引用类型：
\begin{itemize}
\item ：在构造函数内对一个final引用的对象的成员域的写入，与随后在构造函数外把这个被构造对象的引用赋值给一个引用变量，这两个操作之间不能重排序。
\end{itemize}

如果final类型的域所指向的是可变对象，那么在访问这些域所指向的对象的状态时，任然需要同步。

\subsection{安全发布}

在构造函数内部，不能让这个被构造对象的引用为其他线程所见，也就是对象引用不能在构造函数中“逸出”。

只要对象是正确构造的（被构造对象的引用在构造函数中没有“逸出”），那么不需要使用同步（指lock和volatile的使用）就可以保证任意线程都能看到这个final域在构造函数中被初始化之后的值。

即使对象的引用对其他线程可见，也不代表该对象的状态对于线程来说是可见的，这样就需要同步了。

安全发布一个对象，对象的引用和对象的状态必须同时对其他线程可见。
\begin{itemize}
\item 在静态初始化函数中初始化一个对象引用；(类似于在static块中,或者直接给静态变量赋值了.这是因为这是在类的初始化过程中执行的,JVM内部存在着同步机制,因此这种方式初始化的任何对象都可以安全的被发布)
\item 将对象的引用保存到volatile类型的域或者AtomicReference对象中；
\item 将对象的引用保存到某个正确构造对象的final类型域中；
\item 将对象的引用保存到一个由锁保护的域中。
\end{itemize}

发布一个静态构造的对象，最简单和最安全的方式是使用静态的初始化器：
\begin{Java}
public static Holder holder = new Holder(42);
\end{Java}

事实不可变对象：
就是对象发布后不会被修改。这种情况下，安全发布就足够了。

\subsubsection{不变性}

不可变对象一定是线程安全的。对于不便对象，失效数据，丢失更新操作或者观察到对象处于不一致的状态，对于不变对象来说，都是不存在的。

这里说的这些问题，是说的不便对象本身的属性的访问。如果另外一个对象有一个不变对象的引用，这个引用没有同步还是存在可见性问题。

满足什么条件对象才是不可变的：
\begin{itemize}
\item 对象创建以后其状态就不能修改；这一点，说明final引用的对象也是不可变的或者是基本类型（我的理解）
\item 对象的所有域都是final类型；
\item 对象是正确创建的（对象在创建期间，this引用没有逸出）
\end{itemize}
